史上最大規模研究證實 人死後意識仍在

一項跨美國、英國、奧地利數千名案例的科學研究證明，人的肉體停止生命跡象後，人的意識（思想）並沒有馬上消失，所以人們能知道「自己」死了。
這也意味著人們甚至能聽到醫生宣布自己已經死亡的聲音。

美國紐約大學朗格尼醫學院（NYU Langone School of Medicine）重症急救研究主任帕尼亞（Dr Sam Parnia）博士經過多年研究後作出的一項科學發現，近日被媒體廣泛報導。

英國《獨立報》10月18日報導，帕尼亞博士和他的團隊展開國際性研究，在美國、英國、奧地利探究數千名心臟衰竭但後來復活的病患，深入了解人死後的感受和腦部活動，這是迄今為止對這種現象的最大研究規模。

其中一些被研究的病人說，他們被宣布死亡之後，還仍然意識到別人的對話，甚至能看到自己身體周圍發生的事情。

這些被研究者的話，都被當時在場的醫療和護理人員進行了驗證，證明他們所言非虛。

帕尼亞博士說，從科學上講，這些人確實當時已經「死亡」，「他們的心臟停止跳動，一旦發生這種情況，血液就不再循環到腦部，這意味著大腦功能幾乎瞬間停止。」

調查：40％人死後見到神靈迎接

英國著名心靈研究者亞瑟．芬德利（Arthur Findlay）在他的《真理的動搖》（The Rock of Truth）一書中提到，「靈魂世界（也稱精神世界）的科學家告訴我們，靈魂世界和現實世界一樣真實，剛好在我們所能感知的世界之上。」

2012年，日本一份調查報告顯示，在自己家裡過世的人，有40％在臨終前看到過世的親人或神明前來「接引」，且有此經驗者多半能安詳離世。

《讀賣新聞》報導，日本宮城縣一些醫療人員組成「在宅醫療團隊大學研究組」，針對541名已逝者的1191名家屬進行問卷調查，這些逝者都是在家屬守護下於自宅過世。調查結果顯示，有42％的逝者在臨終前看到別人看不到的景象，不但看得到、聽得到，也能感受得到，其中一半患者告訴家屬看到已過世的親人，有人則是感受到神明或光影。

量子力學證明：意識不滅
美國北卡羅萊納州維克森林醫學院大學教授蘭薩（Robert Lanza）曾經從以量子力學的觀點提出「意識不死」，他的研究發現，當人的肉體停止活動之後，意識訊息卻仍會以量子的形式存在，也就是俗稱的「靈魂」。

理論物理學博士、美國圖書獎得主費雷德．艾倫．沃爾夫（Fred Alan Wolf）談到，有證據表明，精神世界是實實在在真實存在的，儘管到目前為止它還不能完全明確地被我們的感官和科學儀器所察覺。

2005年，利物浦約翰摩爾大學超個人心理學大衛．豐塔納（David Fontana）教授出版了一本名為《是否有來世》（Is There An Afterlife）的書，有500多頁，回顧了對過去150年裡所累積的一些死後世界證據的系統研究。

英國皇家天文學會和英國星際學會的資深會員、格拉斯哥大學名譽教授阿奇．羅伊（Archie Roy）在介紹這本書時說：「我毫不懷疑這本書會成為現代經典，也為我們去真正了解『人的奧祕』提供了也許是最好的方向。」

中華文化對人類、生命有更深層的認識。在神話故事中，把「元神」離體去了什麼地方又返回肉身，稱為「神遊」。（Fotolia）

除了西方現在科學所能認識到的這些外，在有著五千年悠久歷史的中華文化中早有關於人類、生命更深層的認識。在修煉界（佛家和道家等），人們普遍把西方人所說的「靈魂」稱為「元神」，認為真正主宰人身體的是「元神」。而這個「元神」是可以離體的，但如果「他」或「她」離體不回來了，那這個人的肉身就死亡了。在神話故事中，把「元神」離體去了什麼地方又返回肉身，稱為「神遊」。中國古人一直都相信人是有輪迴的。

量子物理學家：人體死亡 意識仍存在

大腦如同一臺電視機，那些神經元如同各種元件，可以反映意識，但不是意識依賴的地方。

人從哪裡來？人為什麼有思想？人的意識來自哪裡？這些問題不僅是心理學、生理學、哲學的探討熱門話題，也是物理學家嘗試研究的生命謎團。

據自然現象探祕網站collective-evolution近日報導，人類不僅一直在探討人活著的問題，也在探索人死後會怎樣。當然，現代科學也在努力思考這個問題。

其中最敏感、最根本、最困難的問題是：人死後，意識哪裡去了？

人的意識僅僅是大腦產生的嗎？還是人大腦接收到的信息？如果意識不是大腦的產物，那麼人的肉體則不是意識的必需，而意識可以脫離肉體單獨存在。

20世紀著名科學家之一、量子理論奠基者德國科學家麥克斯．普朗克（Max Planck）曾對意識提出這樣的觀點：「我認為，意識是一個根本問題，所謂物質只是意識的衍生物。我們人無法探究意識的根源。我們所言的萬物及所認為的一切存在都是以意識為基礎的。」

匈牙利-美國理論物理學家及數學家尤金．維格納（Eugene Wigner）曾說：「在不參照意識的情況下，不可能完全一致地用公式描述量子力學定律。」

報導說，最近幾年，物理學家對意識的討論更加熱烈。2010年，再生醫學專家羅伯特．蘭薩（Robert Lanza）根據量子力學和天文物理的理論，提出生物中心論的理論，認為研究生命和死亡才是探索宇宙本質的正確方向，而意識是超前於物質宇宙的存在。

也就是說，蘭薩的理論認為，意識不會因為人的肉體死亡而消失，僅僅是隨著人的死亡而變換存在的位置，意識根本不是大腦的產物。

人的意識與宇宙有關係，但不局限於物質層面。

量子理論中的雙縫干涉試驗（the quantum double slit experiment）充分說明人的意識決定研究者所能看到的結果，也就是說觀察者自己在製造所謂的現實。

報導還說，心理學和醫學界對於瀕死體驗的研究也從生物學角度說明，人的思維起碼不能簡單的定義為大腦的功能，而是超出大腦或人的肉體而存在。

弗吉尼亞大學的精神病學及神經學教授布魯斯．格雷森（Bruce Greyson）曾在聯合國的一個會議上闡述，臨床醫學中所觀察到的很多瀕死體驗病例說明，現在科學局限在所謂的物質世界，而不去探討精神世界，而人的意識卻是實實在在的精神世界中的現象，是非物質的。

美國醫學家傑弗瑞．朗恩（Jeffrey Long）博士在其所著的精神學著作《神與來世》（God and the Afterlife）中指出，基於4000個瀕死體驗（NDE）病例證實，人能在大腦毫無生理功能的情況下，看到、聽到甚至接觸到真實的景象，甚至很多人（包括無神論者）得到神的指示，並能在瀕死之後回憶當時的所見、所想、所聽及所感受的情景，而且其生活觀和世界觀在重生後發生很大改變。

冇錯，所以我覆到你

我諗係頭嗰幾秒至一分鐘會仲有意識，大腦仍然 run 緊，
之後就應該正式 shut down

好似部手機冇電開唔到，但其實仲有少少電，至少有個畫面叫你差電，
再唔理佢咪連叫你差電個畫面都冇埋

死左仲講到野?

調查結果顯示，有42％的逝者在臨終前看到別人看不到的景象，不但看得到、聽得到，也能感受得到，其中一半患者告訴家屬看到已過世的親人，有人則是感受到神明或光影。

想知死左點講比人知

+1

研究數千名心臟衰竭但後來復活的病患

無知一問
後來復活再作訪問
咁(死後)仲成立咩 唔係叫死唔去咩

無citation無reference
你是但加isaac newton定albert einstein落去
話佢地親眼見過神都得啦

講得出呢一句就已經代表佢唔明白乜野係量子力學

講咁白，班神棍點呃錢

劍橋大學音樂系教授以弦理論(string theory)證明由於第五維既不確定性原理(uncertain principle)導致時空扭曲令樓主變成戇鳩仔(on 9 son)

量子神秘主義（英語：Quantum mysticism），是指一些受量子力學和量子物理學的原理和解釋所啟發，而產生對超自然力量、神秘主義、形而上學、意識、靈魂及宗教的思想和解釋。常見於新紀元運動的思想。

量子心靈（Quantum mind）或量子意識（Quantum consciousness），是一個科學猜想，它的猜想認為經典物理不能解釋意識產生，而量子力學現象，如量子糾纏和量子疊加，會在大腦的運行中起到關鍵作用，可能是理解意識的基礎。這不是一個單一的理論，而是許多不同的想法的集合。

歷史
尤金·維格納（Eugene Wigner）提出了量子力學與心靈活動有關的想法。他認為波函數由於與意識的相互作用而坍縮。弗里曼·戴森（Freeman Dyson）說：「正如能做出選擇的能力所體現的那樣，意識在某種程度上來說與每個電子都有內在聯繫。」

量子腦動力學（英語：Quantum Brain Dynamics，縮寫：QBD）是神經系統科學中的一種猜想假說,目的是在量子場論的理論框架內解釋大腦的功能。

瀕死經驗（英語：Near-death experience、NDE）是一種「人在接近死亡時所經歷」的現象。這些現象包括靈魂出竅、看見天堂或地獄或該使者、看見親人、看見宗教人物等、回顧一生的生活、極度的恐懼、完全的平靜、安全感、溫暖、徹底的破碎感、一道亮光的出現、甚至看見超我和超時空的東西、以及其他超驗的現象。

一般認為這些現象都是在臨床死亡，或很接近死亡時發生的，但是很多案例並沒有死亡風險。隨著近年心肺復甦技術的發展，瀕死經驗的案例數日益增加。有部份學者認為，這些現象並不一定在瀕死狀態下才出現。

許多從事科學研究的學者認為，這類現象是一種幻覺，而超心理學專家和部份科學研究者和哲學家則認為這些現象證明了死後生命續存的可能。

另外，現時有不少疑似死後復活的例子。一般是因為病者進入深度昏迷 (俗稱假死) 而被誤判為死亡，但在送葬時突然甦醒，像『死後復活』一樣。在有些情況下，病人會感覺自己像是去了天堂或地獄一樣，詳見瀕死經驗。

"能量不可能憑空消失"

質量守恆定律

沒有確實證據證明靈魂存在/不存在

真正科學既態度係要承認兩者都有可能性

而唔係一有研究suggest靈魂存在就一野ban落去話9up⋯⋯

一係問米 一係報夢

瀕死經驗

你都搵唔到真死人同瀕死人做對照實驗去證明瀕死人經歷等同真死人

瀕死 當然 同 真死係唔同

所以瀕死經驗只作參考

唔怪得啲人先殺後姦

死左都仲要記得層樓未供完，見到屋企人喺身邊喊苦喊忽，何其傷感

參考就唔可以用「證實」啦

火化會唔會好痛

大紀元啲膠文就咪post上嚟啦

一向都係，所有有關超自然科學的野，宗教神學和靈魂野，所謂證實，其實都只係參考資訊黎。

屌那星 份paper死咗去邊

同埋心臟停頓關意識咩事

有無人睇完之後好想探索下生存之外係咩世界

其實諗深一層
斷氣個時個腦仲運作緊
都唔即係話有機會係真既

量子力學大師全面進場

香港人一畢業就冇意識，死後會唔會有返意識?

所以俾人斬頭應該會見到自己個頭跌落地 同諗自己係咪死咗

被屍蟲咬仲恐怖

有啲斬首片見到啲人對眼識郁幾秒

小報報D野都好信...

一般死後等幾星期先火化，唔會急住火化，所以應冇知覺。

不過也有案例，有些落後地方又急住火化的，原來佢死只係深度昏迷，送火化場前醒返。所以現代醫學用腦死亡作標準，而非心跳停頓。

另外，如果火葬痛。咁土葬可能被火葬更痛，因為土葬，你會慢慢被蛆蟲和細菌食都所有細胞死晒和屍體腐爛晒。所以長痛不如短痛，所以火化不會比土葬痛。

死左之後而家多數要冷藏

火葬係18層地獄既話
供樓係第十九層
死咗樓都未供完就要受苦

《讀賣新聞》報導，日本宮城縣一些醫療人員組成「在宅醫療團隊大學研究組」，針對541名已逝者的1191名家屬進行問卷調查，這些逝者都是在家屬守護下於自宅過世。調查結果顯示，有42％的逝者在臨終前看到別人看不到的景象，不但看得到、聽得到，也能感受得到，其中一半患者告訴家屬看到已過世的親人，有人則是感受到神明或光影。

火葬係18層地獄，土葬係19層，供樓係20層，疾病係21層。

成班閱讀理解有問題
呢度係講臨終前 即係仲未死係病床已經見到先人

讀賣新聞有乜問題？

並且佢地「見到」嘅景象可以係類似夢境嘅現象
其實又係任你吹

可以咁講
但請留意
呢類報告唔係一兩個case
而係有一大批case喎
點解釋？

一日個腦未死都唔算死仲可以諗到野
所以啲瀕死經驗睇到嘅野都係你想像出黎

讀賣新聞當然無問題

不過唔係"研究數千名心臟衰竭但後來復活的病患"囉

死左之後俾人火化咪

old news is so 唔識串

每次見到量子力學比人拎嚟做神棍理論真係好心痛

咪煩啦turnitin咩

我阿嫲走之前個零星期有一日係到口up up 對住空氣講野，話見到自己朋友黎搵佢，但個賓妹乜7都見唔到，無幾耐就走左... 所以我信！

乜撚量子啊， quantize係乜撚野黎都唔知響度吹水，靈魂點撚樣以discret energy lv存在啊仆街

量你老母子
屌你老母偽科學
寫呢篇垃圾條撚屌中學phy都未必識

痛覺係來自神經線，死咗假設有靈魂又點會痛

台灣報導

哩句野好似就係帕拉圖想帶出信息，靈魂不巧

但你都解釋唔到個個都係真，甚至一個都證實唔到
死前同真死後，會唔會又係兩個完全唔同嘅感受
你唔死過，點知，但知咗，你講唔到

眼見都未必真實啦

lm

英國研究

咁比人爆頭呢

死咗繼續返工供樓

有「假死」（深度昏迷），未死但心跳量度不到，之後被醫生判斷為死亡，後來復醒返的案例

所以一般，要等一段時間先好火化。

有些國家地區人，急住死左幾個鐘就火化，結果復生的案例出現過。

量子神秘主義

可以google下: 量子意識假說

百度有講

心臟停咗唔等於死亡,所謂腦幹死亡亦只係醫學上既死亡.所以呢啲搵返瀕死或者醫學上死亡又救得返既人黎做口供根本無意義.因為救得返就唔係叫死亡.

中學不會教你，科學發現的哲學推測或猜想

亞普朗克粒子（sub-planck particle ）？

高達00Q的時代就快來臨

點解醫學院大學教授都會咁樣？

其實好多神秘學，都係有低/弱證據，但對人生重要的學說。

教授一定不能接受低證據思想？
一個好的科學理論，都係來自科學假說
一個有充足證據的科學理論，好多剛提出假說時都係缺乏證據

認同，係未有科學發展之前，哲學家已經用理性黎思考出萬物係由好微小嘅物質聚散而成
到之後發現原子、電子等物質
所以缺乏證據未必係不可信

咁啱估中一樣咋
古代哲學個思路同現代科學個思路都唔同

神秘學唔只冇證據
連理論背景都好弱

教授可以假設任何野，但係佢而家未有足夠證據就發表結論
大膽假設，但係冇小心求證

你說是對的
但理論弱和證據弱，不等於無價值

起碼比宗教證據強，價值高

缺乏證據嘅理論，剄搵到證據嗰刻咪可信囉

跌落地都要娜返渣沙

係都要搞到好似輸贏咁

因為佢叫joe哥 神秘學joe gor起曬朵啦

屌你有冇睇架
日本嗰個調查係死咗喎

我記得有個科學實驗證實到人死個下會輕左0.01g嫁

一九零七年四月，一位叫DUNCAN MACDOUGALL的人，在美國做了一連串的實驗，以證明人類在肉身死了以後，人格個性精神(靈魂)會以另一種形式繼續留存下來。 他認為靈魂若要存在，會有機會成為一種有質量而且占用空間的物質，所以他觀察了六個人的死亡過程，作了精密的記錄。 他的第一個個案，是一個快死的肺結核男病人，對實驗本身，找一個由重病致死的人為目標是最好的，因為他們在快死去的時候，幾乎沒有活動能力，可以作出準確的量度。 病者經過三小時四十分鐘的觀察才與世長辭，這段期間，他安排睡在一個特製架子上以方便量度。 雖然是一個以快死的人作的實驗，但在任何時刻都以病患的安寧為先。 即使他是安定地睡在床上，但他以每小時1安士的平均速率減輕，這被DUNCAN視為正常的水份流失與蒸發。 經過三小時四十分，在最後的一刻，病者死去，同時儀器的指針一下子跌了下來並安定，這個病患的體重突然跌了四分三安士。 在這個過程中，病者的水份蒸發率是每分鐘六十分之一安士，在這死去的一刻，死者突然失去四分三安士，就不能計算是水份蒸發。 由於死者內臟亦停下來了，所以亦不能當成體內液體移動所引起的重心轉移，這突然失去的四分三安士是無法解釋。 再有一個可能性，就是在肺部的殘留空氣，但DUNAN與他的同事把空氣輸入與輸出後發現，這個方法無法令指針變動。 這四分三安士是甚麼呢，是不是就是所謂的靈魂呢？ 他的第二個受實驗者，同樣是一個快死的肺結核男病者，他們以同樣的方法去量度，得出這個病者以每小時四分三安士的速率失去重量，比起之前的一個，水份蒸發的速率較慢，經過四小時十五分的觀察，病者才死去。 在最後的十五分鐘，他停止了呼吸，但面部肌肉繼續痙攣地抽搐，最後離世。 在痙攣停止後，儀器指針顯示他即時失去了半安士，他的同事立即聽病者的心臟，證實已經停頓，這時，DUNCAN再一次觀察儀器，顯示出病者這時失去了一點五安士多，同樣地內臟沒有活動。 他的第三個受實驗者，同樣是一個快死的肺結核男病者，在死時突然失去一點五安士，幾分鐘後再失去一安士。 第四個是一個昏迷的女糖尿病患者，可惜儀器未有較好而且有其他人影響下，DUNCAN宣佈該次實驗無效。 他的第五個受實驗者，同樣是一個快死的肺結核男病者，在死去的同時失去了八分三安士，指針清楚地突然落下。 最後一個只觀察了十五分鐘，在DUNCAN正在調整儀器時就死去了，DUNCAN宣佈該次實驗無效。 在死去後20-30分鐘失去的重量，是死者身體的水份蒸發所致，重量的多少要視當時的環境因素，例如溫度，濕度等。 同樣的實驗，他對15-70磅重的狗隻身上進行，但沒有一隻在死前有突然失去重量的情況發生。 Duncan MacDougall 的一連串實驗，是否已經證明了人在死去之後，存在一個有質量的靈魂，在肉身死亡之後，會去離開肉體去到一個不知的地方繼續這個「獨立個體」的存在呢？我想這個問題就見人見智了喔

無咩人真心討論,係咁屌量子學家
其實可以同鬼存唔存在可以一齊討論....

解剖先痛

in joe ching we trust

原來真心討論等於唔質疑得

見到條link係新紀元立刻屌

留意番， 佢地唔係量子學家，但響度亂撚咁吹就抵屌

早排係ted見到條片 , 講未來物理學家應該會將意識數學化 , 有基本單位

假設所有野都有意識 ( 就算石頭都有微量)

條片要搵下先 未必搵得番

三個都係科學猜想窩師兄

對，就是科學猜想

知唔知猜想同理論有咩分別
用猜想黎做推論=鳩噏

係基於現時已知的科學知識，作出的猜想和推論

宗教界成日都運用科學理論和知識，再作出猜想和推論，作為support

神秘學，都只係高級版的宗教，比宗教理性一點。但神秘學證據遠不及科學、人文，甚至哲學

收皮啦
篇文同動物傳心師一個level咋
Name dropping有撚用咩

科學猜想，你識條鐵咩

大紀元報得嘅新聞可信性應該同三國演義差唔多

簡單啲
姐係9Up

Scientific approach係會認為一樣野唔存在
直至有人prove到佢存在

但目前黎講，暫不適用於宗教、神秘學、超自然科學

牛屎香過豬屎

基於科學估出黎既係猜想
基於猜想估出黎既係鳩噏
分唔分到？

如果係咁PhD defence就可以摺柒佢

所以上面紅字咪講左復活囉
冇死又何來復活
所以係有死到

柒Joe一到店，所有喝酒的人便都看著他笑。

有的叫道，「柒Joe，你怎麼又回來神秘台了！」

他不回答，對櫃裡說，「溫兩碗酒，要一個Content farm。」便排出九文大錢。

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又敗走學術台了！」

柒Joe睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」

「什麼清白？我前天親眼見你被眾巴打恥笑，吊著打。」

柒Joe便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「退出不能算敗……退出！……政府公務員的我，還會敗走麼？」

接連便是難懂的話，什麼「萬物皆是行政主導」，什麼「神秘學比宗教有證據」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

點解唔直接問死左個d人?

抄襲冇品
係有料就用 R 語言做machine learning，分析神秘學和joe哥心理啦

我笑到gapgap聲

Joe哥 = 理科龜蛇

同攞住d科幻片打飛機冇乜分別

請以R語言，創一個regression algorithm，用machine learning分析之。

跌落地都要娜返渣沙 好撚肉酸呀 過主啦 好心

咁唔阻你信宗教

「人非有信，就不能得 神的喜悅；因為到 神面前來的人，必須信有 神，且信祂賞賜那尋求祂的人。」《聖經》

「信子（耶穌）的人有永生，不信子的人得不著永生，神的震怒常在他身上。」《聖經》

「在真主看來，最劣等的動物確是不信道的人，他們是不信道的。」 ”《古蘭經》
“

「信道的人們啊！你們不要以不同教的人為心腹，他們不遺餘力謀害你們，他們希望你們遭難，他們的口中已吐露怨恨，他們的胸中所隱諱的，尤為惡毒。我確已為你們闡明許多跡象，如果你們是能了解的。」《古蘭經》

我都係嗰句啦
牛屎比豬屎香
你係咪去食？

鳩串, 比 鳩 up 更弱智, 更低質

你係咪以前中學成日比人笑, 比人恰得多
所以想係連登寸返人咀 ?

R 同kmeanclustering
兄弟相殘

喂邊撚個同佢兄弟
我只係一個動物台毒撚
得閒遊走下學術台咁姐

動物台？睇你網名，仲以為你做緊或讀緊machine learning和artificial intelligence 的jobs or course

瀕死

心物二元

動物傳心d fd

大家可以睇下DMT而個迷幻劑,用左個腦有一個位會activate, 而唔用佢就只有出世同死亡先會activate,上邊講過既野好多人用完都見到，上天堂落地獄個啲，藥效係10幾分鐘，但啲人覺得自己high左幾日咁樣，好多人用完會改變自己做人態度

藥可以製造幻覺 ＝ 瀕死經驗係幻覺？？？

不如直接講，你每晚訓覺都會發夢，都製造大量幻覺啦。

問題係，有少數瀕死經驗的報告，話描述到佢見到手術室的情況。

你睇下先啦，外國拍哂documentary，DMT唔係chemical mix and match出黎，係用自然植物提取出黎，原產地係亞馬遜土著既宗教儀式，一聽到迷幻劑就起哂鋼

你已經搵到證據排除幻覺呢個可能性

而個瀕死現像就係activate左個腦一part,個一part係除左人出世同死亡平時都唔會activate, 但研究發現冥想得多個一part都會activate, 都解釋點解啲和尚個啲宗教人事點解睇野同普通人差咁遠

搵唔到，sorry
應該問，你又搵到證據證實係幻覺？
冇。
咁即係有可能係幻覺，有可能係事實或真相。
所以有參考價值，但唔可以當真或確信。

同死神水有冇關？

DMT就係死藤水

自然藥物提取，同人工化學合成，有大分別咩？都係藥物。

咁你係完全饑餓下 ，樹皮都無得食，等餓死。

出現了豬屎和牛屎， 咁你選擇食，定等餓死，食的話你食邊樣？

死後意識仍在係你提出，舉證證明係你嘅責任

好似大麻同冰毒咁囉，大麻無乜人抗拒，一講迷幻劑=毒品一下就ban左唔想聽唔想睇，

宜家呢個世界冇科學方法？一定要食屎？

科學方法點有能力提出充足證據，
講上帝、來世、永生和靈魂野？

而家咪有批科學家提出量子意識假說
但只係猜想，證據唔夠
有批友見證據不足即ban

中共想以國家政治道德教育，來取代宗教，都搞唔掂啦。
而家中國造假貪腐和質量問題，都比歐美嚴重。

暫時未證實 亦都有好多可欵位
但其實有幾點係科學解釋唔到
係完全無腦電波底下（有部分nde既人係講得出果時有咩發生緊 甚至遠距離都見到聽到某d野 而命中率係好高）
聽唔到或者睇唔野既人係發生nde既情況下係有機會睇到同埋聽到野
呢個係講緊佢地平時發夢都唔會有咁既情況
因為佢地根本無睇野同講野既概念

我都唔會話邊一邊岩
但有d位暫時仲未解釋到
詳情可以係youtube search瀕死體驗
幾年前有紀錄片講呢個野

都話唔止證據唔夠
連理論都未有
你到底係盲定係蠢

個人認為瀕死經驗 because of the activation of the pineal gland. 使用DMT可以造到 near death experience

請大家以後見到joe哥一定要用舉證責任收佢皮

咁都可以扯落政治 係犀利嘅
其實我完全睇唔出你呢兩句係回應緊d咩
不過當最垃圾政體配上最垃圾人種 solve唔到問題都係正常嘅

dmt做唔到某d效果
條片亦都有講過下
兩種有d唔同

未prove就要食屎？你無啦啦搵神秘學同宗教比做乜 ？
我冇量子力學冇，篇文係唔係真係夠噏請其他巴打講解

其實唔出奇
btw樓主幾高質

其實用豬屎vs牛屎做比喻已經開始偏離左
神秘學同宗教都唔係必需品 唔可以用飢餓狀態做比喻

咁你依家係咪想由物理學轉去討論社會學？你係咪承認無辦法證實人死後議息仍在？

科學框架下，prove唔到true = false
就算有好多數學猜想好似真，搵極example都係符合，
只要你唔可以用邏輯證明，呢個猜想都唔係真實

雖然，我知，bio野人體野唔係人類可以用理論解釋，只可以用臨床實驗去歸納
但，至少，歸納後提出理論嘅時候都要有一個合理且完備嘅假設，而其他科學家係可以驗證嘅。呢個先係科學精神

Dr. Rick Strassman,who conducted research on the psychedelic dimethyltryptamine (DMT) in the 1990s at the University of New Mexico, has speculated that the pineal gland plays a role in the production of DMT in the human brain. Strassman has also advanced the controversial hypothesis that a massive release of DMT from the pineal gland prior to death, or near death, can result in a near-death experience (NDE).

雖然係有爭議不過我個人信係因為activation of pineal gland 多啲， 而個係最接近亦都解釋到點解人就死會見聽到到咁多奇怪野

受教了

師傅
你作出的猜想和推論同研究證實差好撚遠窩
屌你唔會話string theory係真架嘛，因為佢只係猜想呀嘛
證實同猜想既分別係repeated evidence度窩
其實你知唔知咩係science

所以點解不可證偽嘅野都唔屬於科學，例如宗教。因為宗教真j實性在於有幾多人願意信，然後先去prove，而唔係見到個合理嘅proof先信。上面已經有巴打提到，要證明一樣野存在嘅責任在於提出嘅人身上，而唔應該推卸落人地到叫人證明佢唔存在
所以joe哥經常話「現代科學無能力證明（不）存在，所以應該take曬兩邊」，其實用科學思想黎睇係唔合邏輯。但套上科學框架只可以話係false。其實我個人係唔否定萬事皆有可能，但joe哥成日用歪利同所謂科學去推廣佢嘅理論去害人，我最接受唔到。加上「科學」二字根本係人類現代、實在嘅產物，嘗試建構一個完整嘅理論去描述世界，所以套用「科學」二字嘅時候更加應該嚴謹證明理論係正確。

大紀元

我聽番黎同見過就咁
人瀕死前去到真係斷氣果段期間
真係有人見到講有親人接佢既錯覺或感覺，而且唔同人有唔同反應，例如有d平靜，有d好驚恐

Ching...scientific approach 係承認未知..without physical data, one do not make conclusions. One only make predictions.

咪又要番工

科學精神係永遠持懷疑態度
就算理論同現實觀察符合N年
只要有新觀測同理論不符
都可以被推番

所以愈神秘愈abstract既野
科學家愈唔能夠下定論

所以 如果一係話fake news
一係話一定死後有意識
其實兩者都無科學精神可言

斬首都唔係一吓就冇意識 但意識好快就冇咗
中風休克果類反而眼前一黑 會冇意識 就可能咁樣冇意識死去

師兄，牛頓力學和宇宙爆炸論都係現代科學理論喎。

前者證據強而有力，重覆性強。後者呢，連火星都未去過的人類，以自己有限的知識，靠一批未去過月球的科學家觀測和推論，解釋宇宙的起源和演化過程喎。咪又係用科學知識來猜想。同量子意識、外星人干預論、前世回溯、瀕死經驗咪同一個level。瀕死經驗和前世回溯分分鐘的說服友都比佢有力啦。

科學界的雙重標準劃都出晒腸啦。

其實原理應該同發夢差唔多

篇文係唔係張成堆內容農場文貼埋一齊就算?

得個9up結果,點做實驗唔講,點得出答案唔講,有咩野理論唔講。

宇宙爆炸論係用現有理論推理出黎,
科學有個好處就係有預言能力,之後你再觀察現實有無野係同預言一樣定唔同。

如果一樣就代表可信性增加,唔同既就要改理論或者推第2個理論出黎。

唔會話有雙重標準

根本冇內容 痴撚線

神秘學如new age，都有好多報告去驗證（瀕死經驗，靈魂出體經驗，通靈經驗，宗教經驗，前世回溯，前世催眠）。個案零碎而大量。

大爆炸論呢，無可否認係學術角度係嚴謹好多，所以講學術和科研價值，爆炸論遠比神秘學高，所以入到科學界入面。

但講證據，其實都不過係基於物理學和數學去9up和9吹。真係近近地連火星都未有能力去到的人類科學家，企走去解釋930億光年宇宙的起源和演化過程，證據不比神秘學高。

仲有，人生短暫，來世永恆。神秘學係碼都會concern下來世，爆炸論就唔會concern來世。神秘學可導人向善，爆炸論不能。講實用價值，遠比神秘學低。

又係神秘學

神秘學有大量的零碎報告（社會學研究方法）（雖比較難驗證）

爆炸論就由一批連最近地球的行星（金星、火星、水星）都未登陸過的科學家，用自己有限科學知識來解釋930億光年的起源和演化過程

邊個 一點？

痴9線,零碎up9實驗唔 ,
合理推論叫

你有電有得上網有有電視自來水有車有飛機都係來自科學。

科學唔夠神秘學實用

大紀元係咁上下

科學咁廣泛，生命科學又係科學，牛頓力學量子力學又係科學，進化論又係科學，宇宙爆炸論又係科學。

呢度講 只係針對講爆炸論，唔係講整體的科學。

粒子物理學的貢獻有目共睹，但爆炸論呢

你可以話爆炸論又好多係根據粒子物理學推測，（咁講，new age都係根據大量零碎報告，和量子力學猜想推測），但爆炸論不是粒子物理學

唔好搬龍門，唔該。

又一齊講下成果和成就先

我覺得講成果最實際

粒子物理學，細胞生物學，空氣動力學，牛頓力學，量子力學，成果有目共睹。正如你講，電視、智能手機、飛機、自來水、現代醫學都係來自佢地。

但爆炸論呢，解釋宇宙起源喎。宇宙幾大呀，講緊係930億光年，最新研究估有近萬億個銀行系。銀行系幾大呀，講緊成3000億個太陽系咁多。但人類去最近的行星，都未做到。至於無人機，就好些，去到太陽系邊緣，但都未真正去到鄰近的太陽系。

好啦，講下神秘學和宗教。起碼最少，有批人，靠前世回溯，前世催眠，有批人成功醫好心理病，搞掂同屋企人的關係。

弱智,就係同一個埋論由你行一步路到起樓到宇宙都通用。
搬你老母龍門

On9萬能論。你提出咩證據，證明宇宙通用？
在地球搵到銀行系銀核暗物質？

知唔知好多研究，只要你consider少左一個parameters，結果已經可以南轅北轍。

9up無極限

而家應該係你搵證據證明我錯,而唔係我證明我無錯。
牛頓有3定律
相對論有e=mc^2
量子論有測不準定理

唔知神秘學搵到靈魂既定律同方程式咪?

屌，咪講左爆炸論只係物理學界和數學界（有數理公式）的神秘學。但實用功能比new age更低。

神秘學用社會學方法研究（用瀕死經驗報告，出體經驗報告，前世回溯報告分析），只不過冇數學公式和冇用物理學方法姐。

其實仲存在係最恐佈

體經驗報告<即係主觀靠估9up

前世回溯報告分析<即係搵到前世今生既關係同定律?

冇數學公式和冇用物理學方法<即係無可驗證性,無預測力

即係點、想證明有死後世界？定有神

你點證明用物理學方法解釋政治和經濟，會比用社會學方法解釋政治和經濟合理。

講正題，宇宙起源和來世，嚴格來說都係超越人類可理解範圍，但又對人類生活好重要的東西。

你點證明用物理學和數學解釋神秘學和未知，會優於用社會學方法去解釋神秘學和未知？

未踏出過太陽系，解釋宇宙細節 = 半9up
未踏出過太陽系，解釋宇宙起源和演化過程 = 全面 9up

睇黎你唔知咩野叫推論,算數

的確而家有好多種模型理論,無止境咁比科學家挑戰,測驗,討論,但係唔可以同完全9up既神秘學相比。

神秘學，new age根據前世回溯和瀕死經驗和通靈報告猜測和推論

無止境咁比科學家挑戰,測驗,討論

SO WHAT ? 知唔知一支價值2蚊的益力多，有幾多益生菌，係100億，比人類數量更多。知唔知在數學比例上，宇宙：地球，最細過地球：細菌呀。

你班科學家連太陽系都未踏出過，學人講宇宙起源。同班困住在益力多樽的益生菌，講地球講世界講外國有咩分別？

你咪停留係度慢慢自我滿足lo

關自我滿足咩事？指出科學界鳩up等於自我滿足。

科學界鳩up你又信
New age 鳩up唔信
雙重標準就係你

科學精神最重要嘅係嚴謹嘅推論，基於現有嘅理論去證明新嘅野。現代科學家可以用人類有限嘅知識推論到大爆炸，全靠前人奠下豐厚嘅科學基石，同埋完備嘅邏輯框架，我地先可以討論似乎毫不關己其實環環相扣嘅理論。所以唔係話你覺得超越你認知=超越人類認知，scientific model唔係9up的。

而科學實驗最仲要係testability、 falsifiability 、reproducibility、repeatability，即係你提出嘅理論係可證偽同可重覆。神秘學最on9係，全部靠所謂「報告」去支持理論，同神蹟見證係同一個level，根本任你up。

咁爆炸論？
New age用有限量子知識，推論靈魂叫9up

絕大部分天文科學家未離開過地球，而沒有人和機器離開過太陽系，佢地連太陽系以外都未去過的人，走向推論宇宙起源及演化過程，就唔係9up ？

想問生物進化論，何來有reproducibility和repeatability？宇宙爆炸論，何來有repeatability，何來有 reproducibility？

前世回溯反而可重覆
你可以學催眠和前世催眠技巧
搵人催眠再試

仲有講可重覆性

前世回溯和通靈
點到比大爆炸理論和生物進化論強啦

任何人都可以學習催眠，學習心理學，學習前世催眠和前世回溯的技巧。

🤦🏻‍♂️

前世回溯有好多成功的前世治療報告，以追溯前世方法，成功根治心理精神疾病及人際問題。

點睇講testability, falsifiability 、reproducibility、repeatability ，前世回溯和瀕死經驗，都比生物進化論和爆炸論強啦。

算啦 你地又唔係唔知joe gor龍野架啦 笑鳩下佢就算啦 對冇得救既人有希望係一件好on9既事 總之joe gor 每開一個post 我就會追擊joe gor 等其他人唔好比人荼毒

你荼毒人多些喎

鳩串比鳩up更垃圾

你係咪中學成日比人恰，比人笑，比人串
定係你有家人睇另類治療出左事
所以要係網路世界串返人？

死物都有quantum mind
人死後一定有靈魂

唔重要 我想要D仆街有現世報

真理越辯越明

有些人未必為左想辯論真理

只係想贏，然後你唔同佢講又話你係「敗走」

你見辯論至人身攻擊的人的心理，同係想「贏」的心理作崇

另外，有些人可能係中學讀書時成日比人笑，所以想係網路世界笑返人。其中不乏成績好的。

收撚皮啦 依家呢度覆得你既 都屌撚柒你 你憑d乜講話辯論真理 唉 joe gor 我真係比你吹鳩漲

係咩？對神秘學質疑，好正常。
你屌柒人，同其他網友質疑，態度唔同。
我估你中學真係比人恰得太多。

個個都明 但 joe gor唔會認衰 就會出必技 "呢度唔係學術台" "依家係討論緊個possibility" "你都唔可以証明佢唔存在"

呢d人 唔好講話辯論 溝通都有問題

講左咁耐joe哥都係唔識分理論同猜想

同埋你又搬返好耐之前唔知係邊個post討論過既big bang theory黎講
你自己唔識野就剩係識講「火星都未去到」之類既論點
但去唔到唔代表睇唔到，天文觀測連CMB都睇到，你當佢廢架？
再者big bang theory個理論基礎係廣義相對論
最近既研究驗證埋係星系既scale廣對相對論仲係好準確，所以big bang theory理論基礎係好堅實

最後有樣野真係好好笑
宇宙既size其實就係用big bang計出黎
但joe哥一路反big bang一路講宇宙有930億光年

暗物質係地球搵唔搵到？

「火星都未去到」呢個points，雖然係小學生都識質疑的point，但佢係最簡單而有力的points

即係你隻腳斷左，我質疑你跑唔到步一樣。

點解話未去到火星，就唔可靠呢？

因為去唔到火星，所有宇宙科學的驗證，全部都係「思想實驗」，計下數就當真，而唔係一個「實證」。

算啦🤦🏻‍♂️你理解力咁差 再講嘥大家時間

你仲係未明
呢個小學雞都識質欵的points的威力

你太睇輕小學雞都識質疑的理論的威力
小學雞都識質疑

宗教：神看唔到又摸唔到，你點知xx係神呀？

進化論：你得80歲命，5000年歷史記錄，點知45億年生命演化史呀？

爆炸論：你連火星都未去過，太陽系未出過，點知138億年宇宙演化史呀？

國王的新衣：我睇唔到國王著左衫呀

所以講到最後都係覺得辯論係曬時間 咁多個post都係
倒不如追擊佢d post 唔需要同佢理論 只需要話比人知佢係幾咁on9就夠

唔好戇鳩啦
紅移本身就有能量消失
質能守恆係穩定時空先有效

一個on9人話人on9
撥婦罵街